低息貸款盜簽名 大新銀行戶口失$200萬存款

有騙徒疑以財務公司職員自居，以低息借貸優惠作利誘，誘騙事主先存放200萬港元於大新銀行戶口作抵押，其後要求事主簽署借貸文件，取得事主簽署模式後，便將該筆存放於銀行的巨款轉走至另一銀行戶口，事主發現後即向銀行提出查詢及報警處理。民主黨收到事主求助後即對事件進行研究，認為大新銀行的處理手法非常差劣，存有保安漏洞。

現年61歲的事主劉女士，由胞弟劉先生及民主黨成員陪同出席記者會。劉先生指，早前因財務需要向第三方借款200萬港元，而劉女士去年收到騙徒電話指可以協助她以低至兩厘利息向銀行借錢，但前提需存放200萬港元於大新銀行，劉女士不虞有詐。劉女士哽咽指得知受騙後感到「好驚，成個人震晒」，曾去信大新銀行及金管局亦未受理，稱絕望到有尋死念頭。

民主黨袁海文認為大新銀行於處理今次個案保安上是「五無」，包括銀行職員未有與劉女士確認匯款申請，沒有查詢該男子與劉女士的關係，亦沒有與該男子確認劉女士的個人資料，銀行職員未有查詢是次匯款目的，及未有要求該男子提供由劉女士簽發的書面授權。

袁又指曾多次與大新銀行交涉，但對方未有派專人處理個案，更推卸責任，只重複叫劉女士報警處理，質疑大新銀行於處理客戶轉賬問題方面未有依照金管局發出的指引，民主黨呼籲存款於大新銀行的市民需格外小心。

對個簽名比人轉走2m,咩撚野銀行黎

咁真係要報警架喎

個廢老仲乜死都唔報警?

正常都對身份證下

唔明d廢老點解要放錢係d細銀行度

咪然係個貪字

放係銀行都比人屌
放係床下底就話姐
唔通你有諗過放銀行d錢都可以唔見咩

因為有叮噹床單送囉

可能佢諗唔到 點解銀行對個簽名仲要非本人 就可以轉走佢200萬

咁撚貪小便宜

搵律師幫手啦, 告佢無負到 DoC

咁大筆錢唔會對身分證？

放銀行都比人屌
下次放床下底先

廢老銀行，是但啦

咁細銀行唔一定等於有問題嘅
係呢間寧舍on9啫

放銀行咪比人轉走lor ,放床底又真係安全d

放床底一個唔好彩唔見左/被人偷左/火警燒哂
連登仔又會話你咁撚on9唔放銀行

放間好小小銀行ok?

貪小便宜放細銀行真係唔好怪人

大新銀行咁撚兒嬉
只對簽名、叫來人提供身份證寫低就過到200萬
仲要咁撚串話唔賠

好在無係佢到開戶

唔係公司指定出糧戶口 有咩人會係呢間野到開戶

朋友開左
話最低級戶口都唔駛排隊
其他大銀行就算擺一百萬開最高級戶口都排長龍架

揾民主黨真係抵你死

書面授權都冇

一定有内鬼

呢個可能唔大，明知死梗

轉咁大數一定有manager對名對人

咁應該搵咩政黨

共產黨

諗起之前有個post 有條友屌個分行層員問佢好多野先比佢拎錢

拎大額 或者未試過提咁多錢多數會問
唔問出左事 咪又係分行負責

我之前恒記非本人轉幾多都會phone conform

200萬對銀行黎講係咪唔多 所以對到簽名就夠
如果大笨象 渣打既話 做法係咪一樣 （雖然我覺得同大新冇得比 ）

confirm

一定無可能
200萬對一般人係好多
而且户口持有人係老人家
加上銀行嚴打洗黑錢
銀行應該更加小心
任何一間銀行攞幾廿萬已經問長問短對身份證

依單野一家有鬼
唔係點知老野要借200萬

中銀30萬先會電話confirm

呢間銀行咁撚戇鳩都得

借200萬但先存200萬

通常咁串話唔賠都係應該係有d野，正常第三者黎交form都會電話確認，bank use個part要寫係咪本人黎/有冇做phone con，叫個阿婆show哂成張form就知銀行做左乜

垃圾銀行

唔知點解特別多騙徒扮大新做低息loan
我都收過幾次
可能知道嗰邊有漏洞

想2里借2m都叫貪小便宜？
成件事係怪但放錢入銀行就有人借又唔係咩死蠢行為

Btw 有2m但去借2m
咩奇招
大新活期做任務都1.x里

我估呃佢條友
應該話要係某啲銀行有幾多幾多
先做到喱個息口優惠
如果唔係都好難會信佢

明明大新做錯野個個走去屌鳩個事主
連登仔

莫講攞錢
匯豐存錢都問咗10分鐘先存

廢老貪小便宜怪得邊個

為屌而屌

大新

Quote錯

銀行企硬, 金管局唔受理,
應該重有內情
個女人可能有d野冇講

查起上黎先發現轉間錢行轉好多錢

會唔會個廢老夾埋出面作銀行一筆

兩個職員夾埋是但搵個戶口轉錢都得啦

銀行處理果到
唔報警銀行點處理

你痴撚咗線呀？低息叫小便宜？一買一賣公平交易有佔到銀行便宜咩
銀行冇責任？受害者有乜做錯

中學畢業未

hold 住條數？
如果唔係過左好耐既話

啲錢轉去另一銀行戶口，實捉到你

唔洗入息證明，靠存款借2球，無抵押仲要2哩，拎層樓去按都2.15哩啦，你知唔知無抵押貸款2球2哩係咩概念？

咁都唔撚係貪小便宜，咩撚野先係

邊有可能呀
我拎萬幾蚊都要我對身份證啦

拎過百萬一定要叫經理級搞
同埋應該好撚高警覺

細行真係咪攪
之前有單拆保險箱去掉
但保險箱有客人既野
唔知最尾點

入200萬yen
問我點來
我過日本戶口拎返來
叫我比証明
我比我提款記錄
又話日文唔識睇

睇定啲先 保持兩秒距離

如果叫佢入2m落某戶口先佢都肯入就叫貪小便宜喇
邊個會知間銀行咁on9

個廢老係抵死

但銀行處理的確有問題
非本人親臨 非本人當面簽署
沒有向本人電話確認
正常係唔應該付款

你唔貪既，會信咁筍？

你想講厘呀？

點解唔信 正常銀行我擺錢入去有咩風險？
當做定期唔得？
我唔擺呢間就擺第二間嫁啦 唔通擺床下底？
明明件事係因為銀行做法on9先發生
你就掉轉屌返人偷小便宜擺錢入去先
咁你不如話金管局比呢間銀行生存所以先會咁啦
本末倒置

會唔會係案中案
個阿婆同騙子一夥

仲搵埋D垃圾議員有撚用
呢單case大把人爭住幫你打啦

如果無check身份證, 間銀行應該賠硬

叫佢報警都話人推卸責任 身有屎

慌唔係博銀行唔想攪大件事私底下賠俾佢

報左警一陣搵筆跡專家一睇簽名係本人簽唔知點拆

d廢老好撚古惑架

有預謀有內應

銀行有鬼

大笨象過成M以上係要身份證+後台有人打你登記既電話CONFIRM再問你好多個人資料問題, 絕對唔會咁粗疏

third party拎住份簽左名既文件去就放錢走
痴撚線

保持兩秒距離
阿婆一面之詞不能盡信

讀過大學未？

大新唔叫細行啦
唔好跟車太貼

好似唔知東亞定匯豐

兩間都唔係

DBS 美孚

DBS

又係細銀行

唔洗支付寶都做到

事主個身份證無check. 連騙徒個身份證都無mark到？有個名就轉到錢咁兒戲

個廢老唔報警，應該有內情

大新職員係內應啦！邊有睇睇個簽名就放錢㗎

上面回post d人
第一 單野係匯款 唔同係cash / chq etc 唔好講啲咩幾萬蚊都要拎身分證
匯款唔係分行做 係remit dept 做
分行淨係收個客order 同係咁e對下啲野 就掟上去
back end 好多野做 例如啲資料填得岩唔岩 俾錢/收錢 既戶口有冇古怪 name screen 有冇中sanction etc
匯款黎講 2m 唔算大 銀行內部有guideline 咩情況下要callback個客 當然職員有懷疑都可以隨時call
真心 一日講緊少則幾百單匯款 邊有咁多人手下下打俾個客 最多係抽樣random打
第二 就算係back office 班人做 都唔係一個人做哂
有 maker checker 有人 review etc 除非幾個人都係鬼 為左你2m 所有做既野都有人endorse 知邊個做 除非佢地隨時準備走佬
銀行都係跟MA guideline 佢跟足 你投訴都冇用
最多報警 再告9間銀行

都係嗰句 唔好跟車太貼

收皮啦on9仔

DBS都叫細行

一名六旬婦人去年接獲自稱中介借貸公司的職員電話，以低息優惠利誘借貸，婦人遂按照指示簽署借貸文件、提供個人資料及將逾200萬元轉至騙徒指定的大新銀行戶口，其後發現款項不翼而飛，疑遭冒名簽名取走，多次與涉事銀行交涉不果，遂向民主黨求助。據了解，中介公司老闆昨日﹝9日﹞成功落網被警方拘捕。警方晚上證實，昨拘捕一名62歲姓周男子，他涉嫌「欺詐」，現已獲准保釋候查。

周姓男子內地返港入境時被捕

六旬婦人劉女士因接獲自稱借貸公司電話，並按其要求提供個人資料及簽署兩份借貸文件，遂轉帳近200萬元至大新銀行戶口作抵押，其後發現戶口款項被轉走。

據了解，警方成功拘捕中介公司的老闆。被捕的六旬男子姓周，昨早(9日)由內地返港入境時，在口岸被捕，該男子報稱在香港無住址，警方調查後相信其戶口及公司曾轉走存款，正追查有無其他涉案人士。

騙徒以2厘利息作利誘

事主劉女士去年7月底收到自稱是借貸中介公司職員電話，並得悉她與胞弟有借貸需要後，指可協助她以低至兩厘利息借貸優惠作利誘，着事主先存放200萬元於大新銀行戶口作抵押，並要求簽署兩份借貸文件，及提供地址證明和身份證明文件副本。劉女士按騙徒要求，簽署文件並將190多萬元存至大新銀行的個人戶口。劉女士一個月後發現，轉帳至大新銀行的款項被人冒簽及匯款至另一戶口，故多次就事件與大新銀行交涉，惟對方只回應已交由警方跟進，劉女士遂向民主黨求助。

協助劉女士的民主黨立法會議員黃碧雲表示，已致電劉女士告知涉事人士被警方拘捕，指出劉女士感到「好開心」，以及最關心能否追回損失的款項。黃碧雲續稱，今日已向金管局反映事件，金管局會進一步聯絡大新銀行，以確保銀行跟足相關指引。

警方：被捕男子獲准保釋候查

警方回應稱，旺角警署於2017年9月4日接獲一名60歲姓劉女子報案，指被人騙去其存放於一銀行的約200萬元存款，案件列「欺詐」，由九龍城警區刑事調查隊第六隊跟進。經調查後，警方於昨日（9日）在打鼓嶺分區拘捕一名62歲姓周男子涉嫌「欺詐」，現已獲准保釋候查，須於7月下旬向警方報到。